王毅：中共道路是人民的選擇 網友：還要臉不？

中共外交部長王毅9月29日在紐約外交關係協會與美前財長魯賓對話時，宣稱中共的體制與道路是歷史和人民的選擇。引來中國網友一片抨擊，並拋出一連串質問：還要臉不？人民是如何選擇的？是通過選票還是言論呢？中國人有權選舉嗎？

美國之音報導說，9月29日，在紐約出席聯合國安理會會議的中共國務委員、外長王毅，在聯大會議上發言之前，在紐約的外交關係協會與美國前財長魯賓有一場對話。

在對話中，王毅罕見的把中共黨內的宣傳說辭，搬到了國際外交舞台上。他宣稱，中國共產黨領導的體制和道路是歷史和人民的選擇。

王毅說，近代史上，中國曾經嘗試引進各種外來制度，但是都無法生根。恰恰是在中國共產黨領導下找到了發展道路。

王毅還稱，國際權威機構的民調顯示，「中國人民對政府的滿意度和對未來的信心，在各國都是名列前茅的，這就是中國特色的發展道路，這是歷史和人民的選擇。」

對話中，王毅還說，雖然中美間現在存在着矛盾，甚至摩擦，但美國人不必擔心中共會稱霸，他說，中共「既不會挑戰美國，更不會去取代美國。」

在稍後的聯大發言中，王毅談到美中貿易問題時，他宣稱，中共不懼怕施壓。

在被問到中國強迫外企轉移技術的問題時，王毅否認中共存在強迫政策，但承認中共確實實行以外國技術換中國市場的做法。

他說，外企和中企合資，各有各的優勢，美國的優勢是技術，中國的優勢是市場，美國企業需要中國的市場，中國企業需要美國的技術……，為什麼還要說偷竊技術呢？

對於中共在新疆大規模設立政治再教育營，關押維吾爾穆斯林事件，王毅說，這是政府堅決反恐所採取的措施。

他宣稱，「新疆兩千萬民眾非常贊成政府採取的做法，因為他們感到安全了，晚上可以安心地睡覺了，不會再受到暴力恐怖主義的襲擊了。這是中國政府為老百姓做的好事情。」

王毅的上述講話，引來網民一片抨擊。以下是網友的部分評論：

「還要臉不？人民是如何選擇的？是通過選票還是言論呢？」

「顛倒黑白，指鹿為馬，中國人民全部是被代表的，人民一輩子都沒見過選票，怎麼選擇了你們？」

「純屬胡說八道，是非顛倒，有本事現在在國內來一場全民公投，相信現在的統治者根本不敢進行全民公投。說白了，擁護現在道路的只是極少數權貴，他們把老百姓的資產據為己有，稱王稱霸。」

「人民要求你們把選票還給我們，人民要求你們遵守憲法，人民要求你們開放互聯網，對執政黨，及其官員進行民意投票。關閉新疆集中營，停止關押維族同胞，讓國際組織進入調查！」

共慘黨員才是國民其他只是牲畜當然沒投票權咁都唔明

弓喜貴支做蘇聯ver.2

各位愛支那既連登仔準備好為國捐軀未？

人民選擇了我

人民代表大會咪有人民囉

強國總人口只有約1000萬人 豬有13億 唔怪得刁大大咁有信心sure win

是人民選了我.jpg

嗱呢鋪我撐王毅喇
咁不滿唔見班支那人去作反
唔作反即係同意俾支共管啦

點樣先講得出

中共 就係見到你班中國人唔識反抗
所以特登講來撚下班中國人

中共:「吹呀, 唔滿意出來革命囉」

其實我覺得無錯喎
當年有国民黨唔㨂，你㨂共產黨

台灣既管治你唔㨂，揀中国既管治
路係你地祖先揀既

一日唔革命，一日都話有14億人支持

而家搞到香港都係指鹿為馬之地
所以支那嗰套取代美國領導世界
我真係唔敢想像
支持美國打撚到支那永不超生

家陣既情況

就好似一個 綁匪 用支槍指住個靚女, 然後逼個靚女講:「我愛你」
靚女被威脅, 自然要照講
然後綁匪 就話自己深受女士歡迎

現實發生過

成吉思汗既蒙古帝國 就係咁

中共統治都係差唔多

國民黨都唔係好野
台灣而家既文明係經歷左好多先得到既

豬邊識得反抗

中國人民對政府的滿意度和對未來的信心，在各國都是名列前茅的，這就是中國特色的發展道路，這是歷史和人民的選擇

當年貧下工農的確係做咗呢個選擇
佢無講錯

全國代表大會每次都係全票通過的就知國民幾咁齊心

即係話中國都認為全部穆斯林都係恐怖分子
得呢句唔係廢話

沒有 沒有 沒有
通過！

佢真係唔怕羞架wo 人真係唔要臉天下無敵